const quiz = [
  {
    question: "01. నాలుగు వేదాలను లోకానికి అందించిన వ్యాసుడు ఎవరి స్వరూపంగా భావిస్తారు?",
    options: ["పరమ శివుడు", "బ్రహ్మ దేవుడు", "మహా గణపతి", "శ్రీ మహావిష్ణువు"],
    correct: 3
  },
  {
    question: "02. శ్రీమహావిష్ణువు దశావతారాల్లో మొదటి అవతారం ఏమిటి?",
    options: ["వరాహ", "కూర్మ", "మత్స్య", "నరసింహ"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "03. వైష్ణవ దివ్యదేశాలు మొత్తం ఎన్ని ఉన్నాయి?",
    options: ["108", "27", "54", "18"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "04. ఆంధ్రప్రదేశ్ లో ఎన్ని వైష్ణవ దివ్యదేశాలు ఉన్నాయి?",
    options: ["3", "2", "5", "4"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "05. సాలగ్రామ శిలలను ఎవరి స్వరూపంగా భావిస్తారు?",
    options: ["శివుడు", "ఇంద్రుడు", "బ్రహ్మ", "శ్రీ మహావిష్ణువు"],
    correct: 3
  },
  {
    question: "06. తిరుమలలో పూజలు, ఉత్సవాలు ఏ ఆగమ శాస్త్రం ప్రకారం జరుగుతాయి?",
    options: ["శైవం", "పాంచరాత్రం", "వైఖానస", "మాధ్వం"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "07. విష్ణు భక్తులైన ఆళ్వారులు ఎంత మంది?",
    options: ["12", "9", "63", "11"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "08. తిరుప్పావై పాశురాలను ఎవరు రచించారు?",
    options: ["రామానుజాచార్యులు", "గోదాదేవి", "నమ్మాళ్వార్", "కులశేఖరాళ్వార్"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "09. శ్రీ విష్ణు సహస్రనామ స్తోత్రమును మనకు ఎవరు అందించారు?",
    options: ["శ్రీకృష్ణుడు", "అర్జునుడు", "భీష్ముడు", "ద్రోణుడు"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "10. శ్రీ మహావిష్ణువు యొక్క సైన్యాధిపతి ఎవరు?",
    options: ["విష్వక్సేనుడు", "బలరాముడు", "అర్జునుడు", "హనుమంతుడు"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "11. శ్రీ మహావిష్ణువు యొక్క వాహనం ఏమిటి?",
    options: ["ఐరావతం", "గరుత్మంతుడు", "నంది", "నెమలి"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "12. శ్రీ మహావిష్ణువు యొక్క ఆవాసం ఏమిటి?",
    options: ["పాతాళం", "కైలాసం", "భూలోకం", "వైకుంఠం"],
    correct: 3
  },
  {
    question: "13. పాలసముద్రంలో శ్రీ మహావిష్ణువు శయనించే తల్పం పేరు ఏమిటి?",
    options: ["కాళీయుడు", "ఆదిశేషుడు", "వాసుకి", "తక్షకుడు"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "14. శ్రీ మహావిష్ణువు యొక్క నాభి నుండి ఎవరు ఉద్భవించారు?",
    options: ["దక్షుడు", "ఇంద్రుడు", "చంద్రుడు", "బ్రహ్మ దేవుడు"],
    correct: 3
  },
  {
    question: "15. శ్రీ మహావిష్ణువు ఆలయాల్లో ఉండే ద్వారపాలకుల పేర్లు ఏమిటి?",
    options: ["చంద్ర సూర్యులు", "ఇంద్ర వరుణులు", "జయ విజయులు", "దిండి మొండి"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "16. శ్రీ మహావిష్ణువు ధరించే చక్రాయుధానికి ఏమని పేరు?",
    options: ["సుదర్శన చక్రం", "విష్ణు చక్రం", "భూ చక్రం", "లక్ష్మీ చక్రం"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "17. శ్రీ మహావిష్ణువు ధరించే శంఖమునకు ఏమని పేరు?",
    options: ["దేవ శంఖం", "పాంచజన్యం", "వేదనాదం", "శివ శంఖం"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "18. శ్రీ మహావిష్ణువు ధరించే గదాయుధము పేరు ఏమిటి?",
    options: ["వజ్రాయుధం", "శివ గద", "కౌమోదకి", "వృగధరం"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "19. శ్రీ మహావిష్ణువు ధరించే ఖడ్గంనకు ఏమని పేరు?",
    options: ["నందకం", "పురంధరం", "విష్ణు ఖడ్గం", "దివ్య ఖడ్గం"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "20. శ్రీ మహావిష్ణువు ధరించే ధనుస్సు పేరు ఏమిటి?",
    options: ["కోదండము", "పినాకము", "సారంగం", "గాండీవం"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "21. శ్రీ మహావిష్ణువు ధరించే కంఠాభరణం పేరు ఏమిటి?",
    options: ["మణిహారం", "కౌస్తుభము", "శమంతకమణి", "చింతామణి"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "22. గరుడ ముద్రను ఏ దేశం అధికారక చిహ్నంగా వాడుతోంది?",
    options: ["శ్రీలంక", "భారత్", "ఇండోనేసియా", "థాయిలాండ్"],
    correct: 3
  },
  {
    question: "23. శ్రీవిల్లిపుత్తూరు ఆలయ గోపురం ఏ రాష్ట్రం ప్రభుత్వ చిహ్నంగా వాడుతోంది?",
    options: ["తమిళనాడు", "కేరళ", "కర్ణాటక", "ఆంధ్రప్రదేశ్"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "24. భారతదేశంలో అతి పెద్ద వైష్ణవ ఆలయం ఎక్కడ వున్నది?",
    options: ["తిరుపతి", "శ్రీరంగం", "బద్రినాథ్", "తిరువనంతపురం"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "25. శ్రీవిల్లిపుత్తూరు ఆలయంలో ప్రధాన దైవం ఎవరు?",
    options: ["పార్వతీదేవి", "పరమ శివుడు", "గోదాదేవి", "శ్రీరంగనాథుడు"],
    correct: 2
  }
];
